景林邨法團換屆 區議員參選被恐嚇「會斬死你」、父母需搬離暫避

（獨媒報導）將軍澳三條老邨寶林邨、翠林邨及景林邨，前兩條屋邨舊法團在「開明派」挑戰下，皆能力保不失，而景林邨則將於本月25日改選。景林邨的業主大會已經延期逾一年，當區區議員張偉超與居民組成新名單，挑戰已連任逾六年的現屆法團，並反對管理公司自動續約。惟張偉超被不斷滋擾，有自稱「陀地」的人致電他及家人，並恐嚇他稱「會斬死你」，其父母需暫時搬離景林邨。

原定去年兩月舉行業主大會

現屆景林邨法團主席洪天求自2015起連任至今逾六年。法團原應於去年2月舉行換屆選舉，惟法團一直未有舉行大會，西貢民政處及房屋署皆曾去信法團關注。

自出身起便居於景林邨、28歲的當區區議員張偉超表示，去年11月起與「景林邨關注組」成員不斷追問法團，包括收集5%業主授權要求從速舉行換屆選舉，惟他稱法團委員以主席洪天求離港為由，拒絕召開大會。及至12月洪天求回港後，張偉超一行人成功在其住所樓下截獲洪，並手執收集到的業權票與其對質。張偉超指，當時洪天求仍拒絕認帳，更質疑業權票非來自邨內業主。張偉超提到，他原本計劃就事件與法團打官司，惟當時忙於處理政務而無瑕處理，故事情陷入膠著狀態。

直至4月8日，法團突然宣佈將於本月月底召開第二次業主大會進行換屆，張偉超才急忙籌組有意出選的居民，他推斷法團是希望趁着緊張的政治局勢「乘勝追擊」，爭取再度連任。

張偉超批評現屆法團不善管理、財政狀況欠透明。他指法團花費5,090萬為邨內進行大型維修項目，包括更換及維修邨內鐵器、翻新室內樓梯及安裝冷氣機去水喉工程等，惟邨內許多設施仍然殘破，質疑法團監管不力。他又指法團現時僅有1,770萬儲備，相反鄰邨寶林邨仍有近一億儲備，但景林邨仍未進行強制驗樓計劃及優化升降機資助計劃。

張偉超又批評現屆法團應每兩個月舉行一次會議，但卻鮮有開會，亦不向外交代工作，甚至擅自將辦事處作私人用途。他引述稱多名居民反映，有法團委員逢星期五聚首辦事處賭馬。景林邨目前的管理公司為「置佳」，張偉超亦期望換屆時能予以更換。他指管理公司職員不受理居民冷氣機滴水及排污渠淤塞等問題，又未妥善清理沙井。

現屆法團形容為「安定與黑暴之決」

自宣佈業主大會日期後，張偉超指法團成員已馬不停蹄向居民收集授權票，又指有人著居民「寫個名」在空白授權書上，邨內的建制派政黨亦有協助收集。法團亦在邨內掛上海報，斥張偉超為「政棍妖言惑眾」，又將業主大會稱作「安定與黑暴之決。」張偉超稱，本月9日曾在邨口設街站宣傳，被多名法團委員包圍兼被其中一佞健推倒地上，張已報警處理。

PK鄧: 呢d唔計

張偉超又指，其街站義工連日來被不斷滋擾，其手機又被嘗試入侵，並被不明人士以太空卡冒充其身份，在多個景林邨街坊群組中不斷發佈涉違反《國安法》的言論，如「光復香港由我張偉超帶返起」等。該太空卡電話號碼近日更多次致電恐嚇他和家人，張表示該人自稱「陀地」，讀出張的住址和家人姓名，更稱「會斬死你」。張偉超表示早已預料自己人身安全受威脅，惟未曾料家人同被威脅，他已安排父母暫時搬離景林邨住所。

為保其他參選者人身安全，張偉超與團隊相討後，暫不公開其他參選者身份。張表示成員知道參選風險，但未有退縮念頭，「佢哋覺得自己屋企已經俾人踩到上心口，繼續由得法團咁永續落去，情況都唔會理想。」他指起初本來未有足夠業主組成九人名單，但他被恐嚇後，不少業主知悉後自告憤勇參與，方組齊名單。

選算方面，張偉超認為僅是「五五波」，但指「起碼有人出，咁就代表有贏面」，「冇人參選嘅話，就唔會有任何改變。」

法團「扮工」電話打唔通 保安處：可能佢哋放哂工呢

景林邨業主立案法團辦公時間為星期二、五下午八時半到十時。《獨媒》記者於法團的辦公時間，多次致電其聯絡電話，惟該電話一直處於關機狀態而未能接通。記者遂聯絡景林邨24小時保安控制室，一名男保安表示不清楚為何法團電話未獲接通，並反指「可能佢哋放哂工呢」，又稱「我諗暫時無辦法聯絡佢哋喇。」

記者亦曾致電「置佳」管理公司查詢，「置佳」客户服務中心承諾將盡快轉交至保安部處理，惟在截稿仍未有答覆。

狗：我唔知 我睇唔到 唔好問我

請各位住將軍澳嘅關注下件事

嚟緊25號換屆 景林村嘅業主巴打絲打記得企出嚟

廢老邨，永遠唔到夾錢都唔留眼淚

村內都有好多同路人同師奶阿叔都唔鍾意個法團
起碼依家有個發言人幫佢地出聲

景林邨黑到仆街個洪天求都係傀儡嚟 早幾年佢得罪啲陀地俾人當街打撚到瞓底

又話有國安法安全過以前點解有人可以被死亡恐嚇,講緊選法團咁細範圍

Off topic
尋晚喺景林百佳見到勁大隻老鼠
貓咁大
喺天花板啲喉管度衝

掂到黑底啲油水

想聽多啲

咁撚痴線

藍邨三寶:
寶林邨
翠林邨
景林邨

三條村都係黃區議員

翠林村寶林村換屆失敗左,希望景林可以成功啦

盡做盡做

死黑警又唔撚執法？

唔好睇少保蝗狗力量

新義安地盤

新義安改左個名叫新希望義工

平時都冇理 咁係咪業主可以投票選法團

我知呀

真係cls

Yes 業主可以參選選委或者投票

有冇料爆

無呀

國家安全係講緊個國家安全，無話包市民嘅安全喎

選區淨係包左呢三條邨?

新義工

推

個名好似真係呢個

唔明你講咩

真

寶琳村已經gg景林區議員好落力，好早已經宣傳緊，希望景林邨民爭氣！有死亡恐嚇即係有威脅到佢哋，加油，差一步咋！

真係好落力 所以大家更加要企出嚟 保護返佢

我已經唔屬於將軍澳人了知道嘅都係舊事 不過希望咁多位手足去昇會要小心人身安全 以前去開會投票時都會有黑社會搞事 搗亂 潑油 影大頭 小心小心

知道 最緊要人多

三個獨立選區嚟...

起得你父母底既人都係黑驚參與多？

係共黨手法呀

竟然

廣傳 愈多人知愈安全

謝謝

幫推

官紳鄉黑狗

真心廢老邨

而家夾錢果陣
咪嘔撚番晒出來

但連登仔竟唔葡萄佢地你當年少數因為租者置其屋發達 多左閒錢買樓果班

跌眼鏡

推到景林巴絲見到

重點係法團你又講其他野
帶風向？